\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx} %BIlder einbinden
\usepackage{amsmath} %erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{amsfonts} %weitere fonts
\usepackage[utf8]{inputenc} %Umlaute & Co
\usepackage{hyperref} %Links
\usepackage{ifthen} %ifthenelse
\usepackage{enumerate}

\usepackage{algpseudocode} %Pseudocode
\usepackage{dsfont} % schöne Zahlenräumezeichen
\usepackage{amssymb, amsthm} %noch stärker erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{tikz} %TikZ ist kein Zeichenprogramm
\usetikzlibrary{trees,automata,arrows,shapes}

\input{../kvmacros.tex}

\pagestyle{empty}


\topmargin-50pt

\newcounter{aufgabe}
\def\tand{&}

\newcommand{\makeTableLine}[2][0]{%
  \setcounter{aufgabe}{1}%
  \whiledo{\value{aufgabe} < #1}%
  {%
    #2\tand\stepcounter{aufgabe}%
  }
}

\newcommand{\aufgTable}[1]{
  \def\spalten{\numexpr #1 + 1 \relax}
  \begin{tabular}{|*{\spalten}{p{1cm}|}}
    \makeTableLine[\spalten]{A\theaufgabe}$\Sigma$~~\\ \hline
    \rule{0pt}{15pt}\makeTableLine[\spalten]{}\\
  \end{tabular}
}

\def\header#1#2#3#4#5#6#7{\pagestyle{empty}
\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}
\begin{flushleft}
{\bf #4}\\
#5\\
Tutor: #2
\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\begin{flushright}
#6 \vspace{0.5cm}\\
%                 Number of Columns    Definition of Columns      second empty line
% \begin{tabular}{|*{5}{C{1cm}|}}\hline A1&A2&A3&A4&$\Sigma$\\\hline&&&&\\\hline\end{tabular}\\\vspace*{0.1cm}
\aufgTable{#7}
\end{flushright}
\end{minipage}
\vspace{1cm}
\begin{center}
{\Large\bf Blatt #1}

{(Abgabe #3)}
\end{center}
}



%counts the exercisenumber
\newcounter{n}

%Kommando für Aufgaben
%\Aufgabe{AufgTitel}{Punktezahl}
\newcommand{\Aufgabe}[2]{\stepcounter{n}
% \ifnum\value{n}>1
% \newline
% \else
% \fi

\indent\textbf{Aufgabe \arabic{n}: #1} (#2 Punkte)\\}




\begin{document}
    %\header{BlattNr}{Tutor}{Abgabedatum}{Vorlesungsname}{Namen}{Semester}{Anzahl Aufgaben}
    \header{6}{Dennis Britsch}{2014-12-02}{ETI}{\textit{Robert Eisele}\\ \textit{Jan-Peter Hohloch}
    }{WS 14/15}{4}
    \vspace{1cm}
    \Aufgabe{Multifunktions-Flipflop}{4}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item Übergangstabelle:\\
                \begin{math}
                    \begin{array}
                        {c|c||c}
                        S_0 & S_1 & Q_{n+1}\\\hline
                        0&0&Q_n\\
                        0&1&1\\
                        1&0&0\\
                        1&1&\overline{Q_n}
                    \end{array}
                \end{math}
            \item Die Schaltung entspricht einem JK-Flipflop, wobei $S_1=J$ und $S_0=K$.
        \end{enumerate}
    \Aufgabe{Toggle-Flipflop}{4}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item Übergangstabelle:\\
                \begin{math}
                    \begin{array}
                        {c|c}
                        T&h\\\hline
                        1&Q_{n-1}\\
                        0&\overline{Q_{n-1}}
                    \end{array}
                    \Rightarrow f=(T\wedge Q)\vee(\overline{T}\wedge\overline{Q})
                \end{math}
            \item \hspace*{1pt}\\
                \includegraphics[width=.7\textwidth]{A2b.png}
        \end{enumerate}
    \Aufgabe{Schaltwerkanalyse}{5}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item Das Schaltwerk kann 4 Zustände einnehmen, wobei folgende Gleichungen gelten:
                \begin{align}
                    q_{0,t+1}&=\overline{q_{0,t}}\\
                    q_{1,t+1}&=\overline{q_{1,t}}\oplus q_{0,t}\\
                    y_2&=\overline{q_1}\\
                    y_1&=q_1\vee\overline{q_1}\overline{q_0}\\
                    y_0&=\overline{q_1}\vee q_1\overline{q_0}
                \end{align}
            \item Übergangstabelle und -graph\\
                \begin{math}
                    \begin{array}
                        {c|c||c|c}
                        q_{0,t}&q_{1,t}&q_{0,t+1}&q_{1,t+1}\\\hline
                        0&0&1&0\\
                        0&1&1&1\\
                        1&0&0&1\\
                        1&1&0&0
                    \end{array}
                \end{math}\hfill
                \begin{tikzpicture}[->,node distance=2cm]
                    \node[state](0){00};
                    \node[state] (2) [right of=0] {10};
                    \node[state] (1) [below of=2] {01};
                    \node[state] (3) [below of=0] {11};

                    \path
                        (0) edge node[above]{/111}(2)
                        (2) edge node[right]{/101}(1)
                        (1) edge node[below]{/011}(3)
                        (3) edge node[left]{/010}(0);
                \end{tikzpicture}
            \item Das Schaltwerk schreibt die einstelligen Primzahlen in absteigender Reihenfolge (\dots,7,5,3,2,7,\dots)
        \end{enumerate}
    \Aufgabe{Schaltwerksynthese}{7}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item Das Schaltwerk hat 4 Zustände; es handelt sich um einen Moore-Automaten, da die Eingabe nur über die Flipflops die Ausgabe beeinflusst.
            \item Um die Übersicht zu verbessern, werden Übergänge in die gleiche Richtung zusammengefasst:\\
                \begin{tikzpicture}[->,node distance=4cm]
                    \node[state](0){00};
                    \node[state] (1) [right of=0] {01};
                    \node[state] (2) [below of=1] {10};
                    \node[state] (3) [below of=0] {11};

                    \path
                        (0) edge[loop above] node[above]{01/00} (0)
                        (0) edge[bend left] node[above]{$00|10|11 / 01$} (1)
                        (1) edge[bend left] node[above]{$01|10 / 00$} (0)
                        (1) edge node[right]{$11|00/10$} (2)
                        (2) edge node[above]{$01|10|11/00$} (0)
                        (2) edge node[below]{$00/11$} (3)
                        (3) edge node[left]{$01|10|11|00/00$} (0)
                        ;
                \end{tikzpicture}\\
                Die Tabelle enthält die Eingabe in den Spalten und den alten Zustand in den Reihen. Die Felder sind die neuen Zustände. Der neue Zustand ist gleichzeitig der aktuelle Rückgabewert.\\
                \begin{math}
                    \begin{array}
                        {c|c c c c}
                        z\backslash n & 00&01&10&11\\\hline
                        00&01&00&01&01\\
                        01&10&00&00&10\\
                        10&11&00&00&00\\
                        11&00&00&00&00
                    \end{array}
                \end{math}
            \item Ansteuertabelle:\\
                \begin{math}
                    \begin{array}
                        {c|c|c|c||c|c|c|c}
                        n_1&n_0&z_1&z_0&J_0&K_0&J_1&K_1\\\hline
                        0&0&0&0 & 1&-&0&-\\
                        0&0&0&1 & -&1&1&-\\
                        0&0&1&0 & 1&-&-&0\\
                        0&0&1&1 & -&1&-&1\\
                        0&1&0&0 & 0&-&0&-\\
                        0&1&0&1 & -&1&0&-\\
                        0&1&1&0 & 0&-&-&1\\
                        0&1&1&1 & -&1&-&1\\
                        1&0&0&0 & 1&-&0&-\\
                        1&0&0&1 & -&1&0&-\\
                        1&0&1&0 & 0&-&-&1\\
                        1&0&1&1 & -&1&-&1\\
                        1&1&0&0 & 1&-&0&-\\
                        1&1&0&1 & -&1&1&-\\
                        1&1&1&0 & 0&-&-&1\\
                        1&1&1&1 & -&1&-&1\\
                    \end{array}
                \end{math}\\
                Sei $a=n_1,b=n_0,c=z_1,d=z_0$:\\
                \karnaughmap{4}{$J_0$}{abcd}{1-1-0-0-1-0-1-0-}{}
                \karnaughmap{4}{$K_0$}{abcd}{-1-1-1-1-1-1-1-1}{}\\
                $\Rightarrow J_0=\overline{n_1}\overline{n_0}\vee n_1\overline{z_1},\ K_0=1$\\
                \karnaughmap{4}{$J_1$}{abcd}{01--00--00--01--}{}
                \karnaughmap{4}{$K_1$}{abcd}{--01--11--11--11}{}\\
                $\Rightarrow J_1=n_1n_0z_0\vee \overline{n_1n_0}z_0,\ K_1=n_1\vee n_0 \vee z_0$\\
                \includegraphics[width=\textwidth]{A4.png}
            \item Idee: Alle J- und K-Eingänge auf 0 setzen, dann werden die aktuellen Werte gespeichert. Dazu kann man einfach eine Konjunktion (\&) zwischen dem üblichen und dem Pause-Eingang verwenden.
        \end{enumerate}
\end{document}

